1. install node js & npm.
2. jalankan aplikasi node app.js
3. buka dan jalankan file pada folder private-network/startnode.cmd
4. tunggu beberapa saat karena proses mining sedang berlangsung
5. enjoy

1. untuk menjalankan aplikasi pergi ke localhost/8080
2. buat file ijazah dan taruh file pada directory D:/static/document
3. untuk ijazah beri nama file dengan Document.pdf
4. untuk transkrip beri nama file dengan Transkrip.pdf